# 迭代器模式(Iterator Pattern)
## 简介
顾名思义，迭代器模式就是顺序访问聚集中的对象，一般来说，集合中非常常见，如果对集合类比较熟悉的话，理解本模式会十分轻松。这句话包含两层意思：一是需要遍历的对象，即聚集对象，二是迭代器对象，用于对聚集对象进行遍历访问。我们看下关系图：

![](./../images/Iterator01.jpg)

这个思路和我们常用的一模一样，MyCollection中定义了集合的一些操作，MyIterator中定义了一系列迭代操作，且持有Collection实例，我们来看看实现代码：


```
interface Collection {
	public Iterator iterator();
	/* 取得集合元素 */
	public Object get(int i);
	/* 取得集合大小 */
	public int size();
}

interface Iterator {
	// 前移
	public Object previous();
	// 后移
	public Object next();
	public boolean hasNext();
	// 取得第一个元素
	public Object first();
}

class MyCollection implements Collection {

	public String string[] = { "A", "B", "C", "D", "E" };
	@Override
	public Iterator iterator() {
		return new MyIterator(this);
	}
	@Override
	public Object get(int i) {
		return string[i];
	}
	@Override
	public int size() {
		return string.length;
	}
}

class MyIterator implements Iterator {
	private Collection collection;
	private int pos = -1;

	public MyIterator(Collection collection) {
		this.collection = collection;
	}
	@Override
	public Object previous() {
		if (pos > 0) {
			pos--;
		}
		return collection.get(pos);
	}
	@Override
	public Object next() {
		if (pos < collection.size() - 1) {
			pos++;
		}
		return collection.get(pos);
	}
	@Override
	public boolean hasNext() {
		if (pos < collection.size() - 1) {
			return true;
		} else {
			return false;
		}
	}
	@Override
	public Object first() {
		pos = 0;
		return collection.get(pos);
	}
}

public class IteratorTest {
	public static void main(String[] args) {
		Collection collection = new MyCollection();
		Iterator it = collection.iterator();

		while (it.hasNext()) {
			System.out.println(it.next());
		}
	}
}
```

此处我们貌似模拟了一个集合类的过程，感觉是不是很爽？其实JDK中各个类也都是这些基本的东西，加一些设计模式，再加一些优化放到一起的，只要我们把这些东西学会了，掌握好了，我们也可以写出自己的集合类，甚至框架！

